%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% LaTeX macros for bridge auctions                                    %
% Copyright (C) 1997 Gerald Masini                                    %
%                                                                     %
% This data may be distributed or copied, in whole or in part, within %
% the following restrictions:                                         %
%   (1) It may not be sold at a profit.                               %
%   (2) This credit and notice must remain intact.                    %
% This data may be distributed with other data or software by a       %
% commercial vendor, provided that it is included at no additional    %
% charge.                                                             %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                     %
% DERNIERE MISE A JOUR : 07/10/1997, 15h00                            %
%                                                                     %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% LES SEQUENCES D'ENCHERES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%% \Concours          avec encadrement
%% \ConcoursProbleme  sans encadrement
%% -----------------
%% Une main et une sequence pour les concours d'encheres
%% 5 PARAMETRES
%%    1, 2 : espaces avant et apres la main
%%    3    : la main
%%    4    : espacement des colonnes de la sequence
%%    5    : la sequence

%% \EncheresAQuatreN
%% \EncheresAQuatreE
%% \EncheresAQuatreS
%% \EncheresAQuatreO
%% -----------------
%% Une sequence d'encheres a 4 dans un tableau (centre) de 4 colonnes
%% dont la 1ere colonne est respectivement Nord, Est, Sud et Ouest
%% 3 PARAMETRES : l'espace avant et apres
%%                la sequence dans un environnement tabular
%%
%%   Exemple :
%%
%%   \EncheresAQuatreN{1mm}{1mm}{
%%     enchereNord & enchereEst & enchereSud & enchereOuest\\
%%     enchereNord & Fin}

%% \EncheresADeuxNS
%% ----------------
%% Une sequence d'encheres a 2, Nord et Sud, dans un tableau (centre)
%% de 2 colonnes dont la 1ere colonne est Nord
%% 3 PARAMETRES : l'espace avant et apres
%%                la sequence dans un environnement tabular

%% \EncheresADeuxEO
%% ----------------
%% Une sequence d'encheres a 2, Ouest et Est, dans un tableau (centre)
%% de 2 colonnes dont la 1ere colonne est Ouest
%% 3 PARAMETRES : l'espace avant et apres
%%                la sequence dans un environnement tabular



%% %%%%%%%%%%%%%
%% LES POSITIONS
%% %%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\Nord}[1]{\makebox[#1]{N}}
\newcommand{\Est}[1]{\makebox[#1]{E}}
\newcommand{\Sud}[1]{\makebox[#1]{S}}
\newcommand{\Ouest}[1]{\makebox[#1]{O}}

\newcommand{\bfNord}[1]{\makebox[#1]{\textbf{N}}}
\newcommand{\bfEst}[1]{\makebox[#1]{\textbf{E}}}
\newcommand{\bfSud}[1]{\makebox[#1]{\textbf{S}}}
\newcommand{\bfOuest}[1]{\makebox[#1]{\textbf{O}}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% TABLEAUX DES ENCHERES
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\TableauEncheresPN}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPNVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,N & \Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresPE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,E & \Est{#1} & \Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresPS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,S & \Sud{#1} & \Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresPO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresPOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries P\,/\,O & \Ouest{#1} & \Nord{#1} & \Est{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheresTN}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTNVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,N & \bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresTE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,E & \bfEst{#1} & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresTS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,S & \bfSud{#1} & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresTO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresTOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries T\,/\,O & \bfOuest{#1} & \bfNord{#1} & \bfEst{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheresNSN}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSNVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,N & \bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresNSE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,E & \Est{#1} & \bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresNSS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,S & \bfSud{#1} & \Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresNSO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresNSOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries NS\,/\,O & \Ouest{#1} & \bfNord{#1} & \Est{#1} & \bfSud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheresEON}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEONVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,N & \Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresEOE}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEOEVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,E & \bfEst{#1} & \Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresEOS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEOSVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,S & \Sud{#1} & \bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}

\newcommand{\TableauEncheresEOO}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}
\newcommand{\TableauEncheresEOOVul}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{c@{\hspace{3mm}}ccccll}
\bfseries EO\,/\,O & \bfOuest{#1} & \Nord{#1} & \bfEst{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\TableauEncheres}[5]{
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
#1 & #2 & #3 & #4\\
#5
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : NORD DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPN{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePNVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPNVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTN{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTNVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTNVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSN}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSN{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSNVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSNVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEON}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEON{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEONVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEONVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : EST DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEOE}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOE{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEOEVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOEVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : SUD DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEOS}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOS{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEOSVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOSVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : OUEST DONNEUR
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresAQuatreO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheres{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatrePO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatrePOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresPOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreTO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreTOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresTOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreNSO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreNSOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresNSOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\EncheresAQuatreEOO}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOO{#1}{#4}
\vspace{#3}
}
\newcommand{\EncheresAQuatreEOOVul}[4]{
\vspace{#2}
\TableauEncheresEOOVul{#1}{#4}
\vspace{#3}
}



%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A QUATRE : SPECIAL FLAN(C)
%% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\SeqEncheres}[5]{
\begin{tabular}{@{}c@{}c@{}c@{}c@{}}
#1 & #2 & #3 & #4\\
#5
\end{tabular}
}

\newcommand{\SequenceN}[2]
  {\SeqEncheres{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{#2}}
\newcommand{\SequenceE}[2]
  {\SeqEncheres{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{#2}}
\newcommand{\SequenceS}[2]
  {\SeqEncheres{\Sud{#1}}{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{#2}}
\newcommand{\SequenceO}[2]
  {\SeqEncheres{\Ouest{#1}}{\Nord{#1}}{\Est{#1}}{\Sud{#1}}{#2}}



%% %%%%%%%%%%%%%%%
%% ENCHERES A DEUX
%% %%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\EncheresADeuxNS}[4]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc@{}l@{}l}
\Nord{#3} & \Sud{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}

\newcommand{\eNS}[2]{
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Nord{#1} & \Sud{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



\newcommand{\DeuxEncheresADeuxSN}[5]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{ccccc}
\Sud{#4} & \Nord{#4} & \hspace{#3} & \Sud{#4} & \Nord{#4}\\
#5
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\EncheresADeuxSN}[4]{
\vspace{#1}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc@{}l@{}l}
\Sud{#3} & \Nord{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#2}
}



\newcommand{\EncheresADeuxEO}[4]{
\vspace{#2}
\vspace{\SautAvantEncheres}
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Est{#1} & \Ouest{#1}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{center}
%
\vspace{\SautApresEncheres}
\vspace{#3}
}

\newcommand{\eEO}[2]{
%
\begin{center}
{\footnotesize
\begin{tabular}{cc}
\Est{#1} & \Ouest{#1}\\
#2
\end{tabular}
}
\end{center}
}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% MAIN & SEQUENCE DU CONCOURS D'ENCHERES : NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\TableauConcoursPN}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#3} & \Est{#3} & \Sud{#3} & \Ouest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}


\newcommand{\TableauConcoursTN}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#3} & \bfEst{#3} & \bfSud{#3} & \bfOuest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}

\newcommand{\TableauConcoursNSN}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\bfNord{#3} & \Est{#3} & \bfSud{#3} & \Ouest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}

\newcommand{\TableauConcoursEON}[4]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
%%%%
\begin{minipage}[t]{#1\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#2
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
{\footnotesize
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#3} & \bfEst{#3} & \Sud{#3} & \bfOuest{#3}\\
#4
\end{tabular}
}
\end{minipage}
%%%%
\end{minipage}
}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% QUESTION COMPLETE DU CONCOURS D'ENCHERES : NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\ConcoursQuestionPN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursPN{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursQuestionTN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursTN{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursQuestionNSN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursNSN{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursQuestionEON}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{2mm}
\hspace{-1mm}\TableauConcoursEON{0.35}{#4}{#5}{#6}

\vspace{#2}
}


% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% QUESTION COMPLETE DU CONCOURS D'ENCHERES SPECIAL JOSE LE DENTU
% -> NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\newcommand{\ConcoursJldPN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursPN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursJldTN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursTN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursJldNSN}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursNSN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursJldEON}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-4mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursEON{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% SOLUTIONS DU CONCOURS D'ENCHERES : QUESTIONS (DANS UN CADRE)
% -> NORD DONNEUR
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%



\newcommand{\ConcoursPN}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursPN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursTN}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursTN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursNSN}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursNSN{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursEON}[6]{
\vspace{#1}
#3

%\vspace{-3mm}
\framebox[\LargeurCol][l]{
\TableauConcoursEON{0.4}{#4}{#5}{#6}
}

\vspace{#2}
}

%%%%
%%%%
%%%%\newcommand{\Concours}[5]{
%%%%\framebox[\LargeurCol]{
%%%%\begin{minipage}{\LargeurCol}
%%%%\vspace{2mm}
%%%%
%%%%\hspace{#1}
%%%%\begin{minipage}{1mm}
%%%%\begin{tabbing}
%%%%#3
%%%%\end{tabbing}
%%%%\end{minipage}
%%%%\hspace{#2}
%%%%\begin{minipage}{1mm}
%%%%\begin{tabular}{ccccll}
%%%%\Nord{#4} & \Est{#4} & \Sud{#4} & \Ouest{#4}\\
%%%%#5
%%%%\end{tabular}
%%%%\end{minipage}
%%%%
%%%%\vspace{2mm}
%%%%\end{minipage}
%%%%}
%%%%}



\newcommand{\ConcoursF}[6]{
\vspace{#1}
#3

\vspace{-3mm}
{\footnotesize
\framebox[\LargeurCol][l]{
\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
\vspace{1mm}

\hspace{1.5mm}\begin{minipage}[t]{0.4\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#4
\end{tabular}
\end{minipage}
%
%%%%\hspace{6mm}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
\begin{tabular}[t]{cccc}
\Nord{#5} & \Est{#5} & \Sud{#5} & \Ouest{#5}\\
#6
\end{tabular}
\end{minipage}

\vspace{1mm}
\end{minipage}
}
}

\vspace{#2}
}

\newcommand{\ConcoursFBis}[6]{
\vspace{#1}
#3

{\footnotesize
\framebox[\LargeurCol][l]{
\hspace{3mm}\begin{tabular}{lr}
%
\mbox{~}\\[-3mm]
%
\begin{minipage}{0.3\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{l}
#4
%%%%\\ \mbox{~}
\end{tabular}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}{1mm}
\begin{tabular}[t]{cccc}
\Nord{#5} & \Est{#5} & \Sud{#5} & \Ouest{#5}\\
#6
\end{tabular}
\end{minipage}\\[-4.5mm]
%
\mbox{~}
\end{tabular}
}
}

\vspace{#2}
}



\newcommand{\ConcoursProbleme}[5]{
\vspace{#1}

\hspace{3mm}\begin{tabular}{lr}
\begin{minipage}{0.3\LargeurCol}
#3\\
\mbox{~}
\end{minipage}
&
\begin{minipage}{1mm}
\begin{tabular}{cccc}
\Nord{#4} & \Est{#4} & \Sud{#4} & \Ouest{#4}\\
#5
\end{tabular}
\end{minipage}
\end{tabular}

\vspace{#2}
}



% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% UNE MAIN & UNE SEQUENCE D'ENCHERES
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\MainEtSequenceN}[5]{
\vspace{#1}

\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
\vspace{1mm}

\begin{minipage}[t]{0.5\LargeurCol}
\begin{tabular}[t]{ll}
#3
\end{tabular}
\end{minipage}
%
\begin{minipage}[t]{1mm}
\begin{tabular}[t]{ccccll}
\Nord{#4} & \Est{#4} & \Sud{#4} & \Ouest{#4}\\
#5
\end{tabular}
\end{minipage}

\vspace{1mm}
\end{minipage}

\vspace{#2}
}

% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% UNE SEQUENCE & DES PRINCIPES, DANS UN CADRE
% %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\newcommand{\SeqPrincipe}[5]{
\vspace{#1}

\fbox{\begin{minipage}[t]{\LargeurCol}
\footnotesize

\begin{center}
\begin{tabular}[t]{cccc}
\Nord{#3} & \Est{#3} & \Sud{#3} & \Ouest{#3}\\
#4
\end{tabular}

\vspace{2mm}

\begin{tabular}[t]{ll}
#5
\end{tabular}
\end{center}

\end{minipage}
}

\vspace{#2}
}
